<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="shyness_quiz_name">астенчивость</string>
    <string name="shyness_quiz_intro">Каждый человек должен быть немного застенчив. Нормальный уровень застенчивости делает человека более приемлемым в общении, придает ему очарование, которого нет у \"людей без комплексов\". Но насколько же, интересно, застенчивы вы? </string>
    <string-array name="shyness_questions">
        <item>Если мой наряд на вечеринке разительно отличается от одежды остальных, я почувствую себя неловко. </item>
        <item>Мне будет неприятно, если кто-то захочет почитать мой дневник или личную переписку. </item>
        <item>Мне трудно решиться пригласить кого-то на ужин, так как я боюсь услышать отказ. </item>
        <item>Если меня пригласят принять участие в незнакомой игре, я, скорее всего, откажусь. </item>
        <item>Опоздав на собрание, я не осмелюсь войти в помещение, потому что взгляды всех присутствующих устремятся на меня. </item>
        <item>Выступая перед аудиторией, я не смогу оторвать взгляд от заранее подготовленного текста, даже если прекрасно знакома с темой доклада. </item>
        <item>В гимнастическом зале или на танцах я обычно скромно стою у стенки, стесняясь собственной неповоротливости. </item>
        <item>Я избегаю рассказывать анекдоты или смешные истории. Заметив, что меня внимательно слушают, я обычно смущаюсь и теряю нить повествования. </item>
        <item>Когда я на кого-то зол, я всегда даю ему это понять. </item>
        <item>Мне доставляет удовольствие показываться в общественных местах в новой модной одежде. </item>
        <item>Неудовольствием принимаю участие в соревнованиях вне зависимости от уровня моей подготовки. </item>
        <item>Если после лекции что-то все же осталось непонятным, я попрошу преподавателя объяснить еще раз. </item>
        <item>На пляже или в бассейне я без малейшего стеснения облачаюсь в купальный костюм. </item>
        <item>Когда на уроке танцев или в спортивном клубе тренер выбирает партнера, чтобы продемонстрировать упражнение, я всегда надеюсь, что он обратит внимание на меня. </item>
        <item>Я с удовольствием слушаю отзывы других о моей работе. </item>
        <item>Став объектом шутки, я всегда посмеюсь вместе со всеми и нисколько не обижусь. </item>
    </string-array>
    <string name="shyness_res_1">Вы ужасно застенчивы. Вы слишком много обращаете внимания на то, что думают другие о вашей внешности, фигуре, интеллекте или умении контактировать с людьми. Пора стать более независимой и научиться отстаивать собственное мнение! </string>
    <string name="shyness_res_2">Мнение окружающих важно для вас, и иногда такая зависимость может стать причиной неприятностей. Следует научиться чувствовать себя более раскованно, и тогда вы избавитесь от страха быть не признанным обществом. </string>
    <string name="shyness_res_3">Застенчивость — это одна из черт вашего характера, но вы успешно с ней боретесь. Просмотрите список вопросов, чтобы определить свое наиболее уязвимое место: интеллект (ответы «да» на 2 и 6; «нет» на 12 и 15), внешность («да» на 1 и 5; «нет» на 10 и 13), социальное положение («да» на 3 и 8; «нет» на 9 и 16) или спортивная форма («да» на 4 и 7; «нет» на 11 и 14). </string>
    <string name="shyness_res_4">В жизни вы идете собственной дорогой, считаясь при этом с мнением окружающих. Оптимальное равновесие! </string>
    <string name="shyness_res_5">Мнение других о вашей персоне абсолютно вас не интересует. Вы плывете собственным курсом, но по отношению к окружающим держитесь слишком холодно и равнодушно. Немного внимания к людям сделает вашу жизнь более легкой и интересной.</string>

</resources>