<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="jealousy_quiz_name">Ревнивость</string>
    <string name="jealousy_quiz_intro">Самоанализ степени ревнивости. </string>
    <string-array name="jealousy_questions">
        <item>Какова ваша реакция, когда она (он) говорит по телефону?</item>
        <item>Что вы думаете о любви?</item>
        <item>Что вы чувствуете, когда по необходимости вам приходится провести ночь вне дома?</item>
        <item>Вскрываете ли вы почту, адресованную вашей супруге (супругу)?</item>
        <item>Что вы думаете о прошлом своей второй половины?</item>
        <item>Когда нужно купить кровать, вы…</item>
        <item>Вы застали свою половину в глубоких размышлениях.</item>
        <item>У вас есть достаточные доказательства неверности своего супруга (супруги)…</item>
        <item>С течением времени вы замечаете, что ваша вторая половина становится все более чужой для вас… </item>
        <item>Во время дружеской вечеринки ваша супруга (супруг) флиртует с другими…</item>
        <item>Вам предстоит отсутствовать несколько дней…</item>
        <item>Как вы реагируете на сцену ревности?</item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_1">
        <item>Сразу спрашиваю, с кем идет разговор.</item>
        <item>Жду, пока закончится разговор, а потом спрашиваю.</item>
        <item>Продолжаю заниматься своим делом, не придавая этому никакого значения.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_2">
        <item>Она должна продолжаться всю жизнь.</item>
        <item>Человек может влюбиться несколько раз, причем симпатизировать может одновременно более чем одному человеку.</item>
        <item>Было бы здорово, если бы она продолжалась всю жизнь, но это утопия.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_3">
        <item>Мне будет неприятно, если вторая половина воспользуется этим, чтобы пойти куда-нибудь развлечься.</item>
        <item>Я сам (сама) предложу второй половине как-нибудь развлечься.</item>
        <item>Мне не приходится задумываться, чем в это время занимается моя вторая половина.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_4">
        <item>Нет.</item>
        <item>Только если это счета или другие документы.</item>
        <item>Всегда, когда представляется возможность.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_5">
        <item>Вас охватывает неприятное чувство, когда вы вспоминаете о людях, с которыми у вашей второй половины была связь еще до встречи с вами.</item>
        <item>Вы предпочитаете не углубляться в эти вещи, так как то, что произошло раньше, не имеет значения для вас.</item>
        <item>Вы никогда об этом не задумывались.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_6">
        <item>Выбираете ту, что пошире.</item>
        <item>Отдаете этот вопрос на решение своей второй половине.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_7">
        <item>Вам будет приятно, если эти мысли о вас.</item>
        <item>Вы хотели бы узнать, о чем думает ваша половина, то есть вдруг ее мысли совсем не о вас.</item>
        <item>Вы себе этим не забиваете голову, так как подобные вещи вас вообще не тревожат.</item>
    </string-array>
   <string-array name="jealousy_answers_8">
        <item>Вы предложите поговорить откровенно и разобраться до конца.</item>
        <item>Решаете отомстить тем же способом.</item>
        <item>Вам кажется, что жизнь разбита, но предлагаете второй половине все забыть и вернуться к семейному очагу.</item>
    </string-array>
   <string-array name="jealousy_answers_9">
        <item>Вы думаете, что со временем это пройдет.</item>
        <item>Вы пытаетесь выяснить для себя — вы сами являетесь этому причиной или дело в чем-то другом.</item>
        <item>Начинаете внимательно наблюдать за ее (его) поведением, проверяете ее (его) почту, прислушиваетесь к телефонным разговорам, можете даже проследить ее (его) на улице.</item>
    </string-array>
   <string-array name="jealousy_answers_10">
        <item>Вы не обращаете на это никакого внимания.</item>
        <item>Настаиваете на прекращении этих глупостей.</item>
        <item>Не делаете из этого драмы, но в будущем решаете уделять вашей супруге (супругу) больше внимания.</item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_11">
        <item>Мысль о том, что вам могут изменить, не приходит вам в голову.</item>
        <item>Вы как можно чаще звоните домой, особенно ночью.</item>
        <item>Вы себя часто спрашиваете, что она (он) сейчас делает. Но вы думаете, что если вам захотят изменить, то вы вряд ли что-нибудь сможете предпринять. </item>
    </string-array>
    <string-array name="jealousy_answers_12">
        <item>Находите ситуацию смешной и неуместной.</item>
        <item>Вам это льстит, хотя больше забавляет.</item>
        <item>Ситуация вносит суету, но вы в ней чувствуете себя как рыба в воде.</item>
    </string-array>
    <string name="jealousy_res_1">Вы или безразличны к таким вещам, или ваша половина заслуживает у вас полного доверия, и поэтому вас ничто не тревожит.</string>
    <string name="jealousy_res_2">Вы ревнивы, но не агрессивны.</string>
    <string name="jealousy_res_3">Отелло по сравнению с вами — младенец. Вы — чрезмерно властная натура, желающая чересчур много.</string>
</resources>