<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dobrota_quiz_name">Добрый ли вы?</string>
    <string name="dobrota_quiz_intro">Добры ли Вы, и внимательны ли к окружающим? Способны ли Вы отдать последнюю рубашку тому, кому она нужнее? На эти вопросы вам поможет ответить наш тест.</string>
    <string-array name="dobrota_questions">
        <item>У вас появились деньги. Могли бы вы истратить все, что у вас есть, на подарки друзьям?</item>
        <item>Товарищ рассказывает вам о своих невзгодах. Дадите ли вы ему понять, что вас это мало интересует, даже если это так?</item>
        <item>Если ваш партнер плохо играет в шахматы или другую игру, будете ли вы иногда ему поддаваться, чтобы сделать приятное?</item>
        <item>Часто ли вы говорите приятное людям, просто чтобы поднять им настроение?</item>
        <item>Любите ли вы злые шутки?</item>
        <item>Вы злопамятны?</item>
        <item>Можете ли вы терпеливо выслушать даже то, что вас совершенно не интересует?</item>
        <item>Умеете ли вы на практике применять свои способности?</item>
        <item>Бросаете ли игру, когда начинаете проигрывать?</item>
        <item>Если вы уверены в своей правоте, отказываетесь ли выслушать аргументы оппонента?</item>
        <item>Вы охотно выполняете просьбы?</item>
        <item>Станете ли вы подшучивать над кем-то, чтобы развеселить окружающих?</item>
    </string-array>
    <string name="dobrota_yes_answ">1,3,4,7,11</string>
    <string name="dobrota_res_1">Вы любезны, нравитесь окружающим, умеете общаться с людьми. У вас, наверное, много друзей. Одно предостережение: никогда не пытайтесь иметь хорошие отношения со всеми — всем не угодишь, да и на пользу это вам не пойдет. </string>
    <string name="dobrota_res_2">Ну что же, ваша доброта — вопрос случая. Добры вы далеко не со всеми. Для одних вы можете пойти на все, но общение с вами более чем неприятно для тех, кто вам не нравится. Это не так уж плохо. Но, наверное, надо стараться быть ровным со всеми, чтобы люди не обижались. </string>
    <string name="dobrota_res_3">Общение с вами, надо признаться, порой бывает просто мукой даже для самых близких вам людей. Будьте доброжелательнее, и у вас будет больше друзей. Ведь дружба требует доброго отношения… </string>
</resources>