<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="artist_quiz_name">Артистические наклонности</string>
    <string name="artist_quiz_intro">Некоторые любят петь. Другие могут целыми днями слушать музыку. Такие люди обычно тонко чувствуют все, что происходит вокруг.
        Проще говоря, они любят красоту. Для них искусство — украшение жизни.
        А есть люди, для которых область искусства — что-то совершенно ненужное и бесполезное. Ответив на предлагаемые вопросы, вы узнаете к какой группе Вы относитесь. </string>
    <string-array name="artist_questions">
        <item>Есть ли разница между словами тон и нюанс?</item>
        <item>Можете ли вы жить в неуютной, скучной квартире и не замечать этого? </item>
        <item>Вы любите рисовать? </item>
        <item>Одеваетесь ли вы, опираясь не на моду, а на собственный вкус? </item>
        <item>Говорят ли вам что-нибудь следующие имена: Мане, Ван Дейк, Хосе Рибера, Фальконе? </item>
        <item>У вас очень плохой почерк? </item>
        <item>Стараетесь ли вы одеваться в одной цветовой гамме? </item>
        <item>Любите ли вы посещать музеи?</item>
        <item>Остановитесь ли по пути, чтобы полюбоваться закатом?</item>
        <item>Вы любите чертить геометрические фигуры? </item>
        <item>Часто ли посещаете художественные салоны?</item>
        <item>Склонны ли вы долго бродить по улицам? </item>
        <item>Любите ли одиночество?</item>
        <item>Кажется ли вам абсурдом, когда кто-то начинает декламировать стихи?</item>
        <item>Слушаете ли вы музыку только ради развлечения?</item>
        <item>Надолго ли запоминаете красивые пейзажи?</item>
        <item>Кажутся ли вам очень красивыми морские камни?</item>
        <item>Любите ли новые встречи и знакомства?</item>
        <item>Нравится ли вам читать стихи вслух?</item>
        <item>Не было ли желания разрисовать картинами стены своей комнаты?</item>
        <item>Часто ли меняете прическу?</item>
        <item>Часто ли переставляете мебель у себя дома? </item>
        <item>Вы пробовали когда-нибудь сочинять песенки?</item>
        <item>Пишете ли вы стихи?</item>
    </string-array>
    <string name="artist_res_1">Можно сказать совершенно определенно одно:
\nу вас есть чувство красоты, свойственное натуре артистической.</string>
    <string name="artist_res_2">Что ж, вы иногда витаете в облаках, но, хотя красота вам и небезразлична, вы скорее рационалист. Короче говоря, вы всегда сочетаете приятное с полезным.</string>
    <string name="artist_res_3">Такого человека, как вы, вряд ли остановит красота восхода или заката. Область искусства для Вас — что-то совершенно ненужное и бесполезное</string>
</resources>