<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="life_quiz_name">Опросник жизненной позиции</string>
    <string name="life_quiz_intro">Сейчас Вам предстоит прочитать двенадцать незаконченных утверждений. Для каждого утверждения выберите один из трех предлагаемых вариантов. Поставьте в бланке ответа рядом с номером утверждения букву выбранного варианта. Не торопитесь с ответом. Хорошо вдумайтесь в смысл написанного. Представьте несколько типичных примеров из жизни.
        \nОпросник предназначен для выявления основных жизненных позиций испытуемого. Под жизненной позицией здесь подразумевается элемент жизненной стратегии человека, сознаваемый или неосознаваемый, определяющий базовое поведение в межличностном общении человека. Опросник построен так, что испытуемый может оценивать себя или другого человека. За основу взяты четыре типа жизненных позиций, предложенные Э. Берном: \"Я хороший - ты хороший\", \"Я хороший - ты плохой\", \"Я плохой - ты хороший\", \"Я плохой - ты плохой\".
        \nМетодика предназначена для использования в профессиональной деятельности практических психологов и психологов-исследователей.
        \nМетодика не содержит в себе шкалы лжи. Поэтому в ситуациях, когда достоверность ответов может быть поставлена под сомнение, желательно использовать методики, определяющие искренность ответов.
        \nСтимульный материал состоит из двенадцати незаконченных фраз, для каждой из которых имеется три возможных продолжения. В каждом случае испытуемый должен выбрать один и только один вариант продолжения. Не следует торопить испытуемых, наоборот желательно стимулировать их к вдумчивым и хорошо взвешенным решениям, подчеркивая важность объективности и непредвзятости в оценках.
        \nМетодику можно проводить как индивидуально, так и в группе. Опросник подходит для решения широкого спектра профессиональных задач. Довольно хорошую пищу для размышлений он даёт при составлении психологических портретов. Хорошо подходит для случаев анализа социально-психологического климата, проблем межличностного общения. Методику можно использовать и для целей профотбора/профподбора, но лучше будет, если самоанализ человека дополнится оценками со стороны других, знающих его людей (по этой же методике).
        \nКроме данных для анализа жизненной позиции испытуемого данную методику можно использовать для диагностики качества самооценки испытуемого, сравнивая его результаты с референтными. Также можно попросить испытуемого оценить \"себя в будущем\", \"идеального себя\", чтобы оценить личные тенденции.
    </string>
    <string-array name="life_questions">
        <item>В сложных ситуациях…</item>
        <item>В оценке третьих лиц (отсутствующих людей)…</item>
        <item>Дружит в основном с теми людьми…</item>
        <item>Старается отдавать другому…</item>
        <item>Принцип "Ты мне - я тебе"…</item>
        <item>Дружеских отношений с более влиятельными людьми…</item>
        <item>Периодические знаки внимания от друзей…</item>
        <item>Если есть возможность оказать реальную помощь какому-нибудь человеку, то…</item>
        <item>Стремится дружить…</item>
        <item>Потребностям окружающих людей </item>
        <item>Внешний вид окружающих людей </item>
        <item>Своё недружелюбное отношение </item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_1">
        <item>никогда не требует у друзей помощи </item>
        <item>требует помощь у друзей как должное </item>
        <item>так расписывает проблемы, что друзья сами идут на помощь</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_2">
        <item>не жалеет чёрных красок</item>
        <item>субъективен, подвержен настроению</item>
        <item>сдержан, не склонен к поношению</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_3">
        <item>с кем приятно вместе расслабиться, повеселиться </item>
        <item>кто нуждается в его совете, наставлении, помощи</item>
        <item>кого считает честным, порядочным</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_4">
        <item>больше, чем получает от него сам</item>
        <item>меньше, чем получает от него сам </item>
        <item>примерно столько же, что и получает от него сам</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_5">
        <item>систематически проводит в жизнь</item>
        <item>учитывает, но с друзьями не обсуждает</item>
        <item>отвергает как недостойный</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_6">
        <item>избегает</item>
        <item>не избегает</item>
        <item>добивается</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_7">
        <item>требуются</item>
        <item>требуются символически</item>
        <item>не требуются</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_8">
        <item>оказывает её сразу, особенно не раздумывая</item>
        <item>долго раздумывает, а нужна ли вообще эта помощь</item>
        <item>ждёт момента, когда человек будет нуждаться в этой помощи более всего</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_9">
        <item>всю жизнь, пока это возможно</item>
        <item>пока это нужно</item>
        <item>пока не разочаруется в человеке</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_10">
        <item>не придаёт особенного значения, потому что в своих не разобрался</item>
        <item>придаёт значение, особенно тем, которые следует исправить</item>
        <item>придаёт большое значение, потому что это важно для дружбы и сотрудничества</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_11">
        <item>важен, потому что отражает их социальный статус</item>
        <item>важен, потому что отражает внутренний мир</item>
        <item>особенно не важен для дружбы и сотрудничества</item>
    </string-array>
    <string-array name="life_answers_12">
        <item>скрывает довольно легко</item>
        <item>скрывает, придавая общению деловитость</item>
        <item>скрывает лишь за счёт больших усилий</item>
    </string-array>


    <string name="life_res_1">
        <b>Я хороший - ты хороший (ХХ).</b> Человек проявляет в процессе взаимодействия с другими добрую волю, не просит ничего взамен.
        Он отдаёт и то, что может отдать, и то, что считает полезным и приятным для другого. Не любит давать другим людям оценки.
        Не требует постоянного к себе внимания и способен хранить отношения многие годы. В сложных ситуациях ищет совета, очень редко требует помощи.
        Он уверен, что если другой человек способен посодействовать, то поможет. Однако для поддержания хороших отношений периодически может просить о чём-то не очень важном.
        Отношения с другими строит исключительно на положительных эмоциях. Категорически не приемлет \"пинг-понга\" \"Ты мне - я тебе\".
    </string>
    <string name="life_res_2">
        <b>Я хороший - ты плохой (ХП).</b>Весьма сдержан в общении, хорошо контролирует свои эмоции. Часто малоэмоционален, однако может использовать эмоции в качестве средства достижения цели.
        В общении делает акценты на улучшение другого, его исправление. Любит, когда его слова достигают цели и его личный вклад в воспитании остался замеченным.
        Не любит много болтать, совершенствует свою речь. Старается, чтобы речь была максимально эффективной, ищет к каждому свой ключик. Любит спекулировать темой долга.
        Если ему что-то требуется от другого, то прямо заявляет, что \"ты должен\", намекая при этом на какие-то свои особые заслуги, значимость. Любит власть.
        Часто его действия внешне кажутся лишёнными здравого смысла, потому что внутренняя логика иногда бывает очень вычурна.
    </string>
    <string name="life_res_3">
        <b>Я плохой - ты хороший (ПХ).</b>Старается получить как можно больше от окружающих, при этом редко проявляя добрую волю и не всегда давая что-то взамен.
        Знает, что сильно задолжал окружающим, но испытывает от этого знания удовольствие, которое часто носит некий трансовый, мистический оттенок. Любит поспекулировать на тему любви.
        Не ведёт строгий учёт добрых дел, которые сделал он и для него, однако имеет чёткий перечень \"хороших\" людей, которые готовы что-то дать.
        Систематически по этому перечню рассылает мелкие требования, поддерживающие \"тонус отдавать\". Говорлив, и на словах может горы свернуть для своих партнёров.
        Постоянно требует внимания и может быть привязанным к другому долгие годы, если тот не потерял \"тонуса отдавать\". Любит разного рода трансовые переживания,
        по возможности строит на них отношения. Любит давать оценки.
    </string>
    <string name="life_res_4">
        <b>Я плохой - ты плохой (ПП).</b>Эта жизненная позиция характерна для криминальных личностей, но не только. С одними людьми отношения (деловые) строятся на отрицательных эмоциях:
        страхе, тревоге, ненависти и пр. С другими же людьми человек строит отношения на гедонистической почве, так как вместе легче получается удовлетворение
        (секс, азартные игры, наркотики и т.п.). Никогда не проявляет добрую волю в отношениях. Если же иногда проявляет \"широту души\", то либо потом начинает жалеть об этом,
        либо же начинает ждать от других ответных аналогичных поступков. Серьёзно считает, что никто из людей не делает ничего \"просто так\".
        В общении с другими про третьи лица говорит неодобрительно, не жалеет чёрных красок. Если же и одобряет кого-то, то преследует некие корыстные цели.
        Чем больше общается, тем больше находит в других людях недостатков. Неспособен на длительную привязанность. Старается не отдавать больше, чем получает.
        Ведёт в своей голове или даже на бумаге строгий учёт всех \"добрых дел\", которые сделал он и для него.
    </string>

</resources>